---
title: "瓶を滅菌"
description: "瓶の殺菌は、食品の準備において見過ごされがちな重要な側面です。方法は次のとおりです。"
summary: "瓶の殺菌は、食品の準備において見過ごされがちな重要な側面です。方法は次のとおりです。"
date: "2022-09-23T16:12:18"
category: "recipes"
---

## 材料

| 材料   |
| :----- |
| 瓶     |
| 瓶の蓋 |

## 作り方

> オーブンを 160℃ に予熱する

1. 水と食器用洗剤を使用して瓶と瓶の蓋を洗い、すすぎます。
   - 瓶
   - 瓶の蓋
2. 瓶を 160C に設定したオーブンに約 10 分間入れます。
3. 瓶のふたも鍋で 10 分ほど煮る。
4. 瓶をオーブンから取り出し、鍋からふたをして冷まします。
5. 瓶を使う。
